============================
Молитва синодального периода
============================

.. image:: /../docs/.static/hands.jpg
  :width: 30%
  :align: right

Попросим помощи Святого Духа, чтобы мы могли жить и действовать как община и
народ Божий. Приведенная здесь молитва является упрощенной версией молитвы
*Adsumus Sancte Spiritus*, которой начинались сессии II Ватиканского собора.

  | Мы пред Тобою, Святой Дух,
  | мы собрались во имя Твое.
  | Ты, наш верный Советник,
  | приди к нам,
  | пребудь с нами,
  | войди в наши сердца.
  | Научи нас, куда нам идти;
  | покажи нам, как мы можем достичь цели.
  | Не позволь нам,
  | слабым и грешным,
  | потерять ориентир.
  | Не допусти,
  | чтобы неведение вело нас по ложному пути.
  | Дай нам дар распознания,
  | чтобы в своих действиях
  | мы не руководствовались предубеждениями и ложными соображениями.
  | Веди нас к единству в Тебе,
  | чтобы мы не сбились с пути истины и справедливости,
  | но в нашем паломничестве стремились к вечной жизни.
  | Этого мы просим у Тебя,
  | действующего во все времена и повсюду
  | в общении с Отцом и Сыном
  | во веки веков. Аминь.
